# Домашнее задание к занятию «Микросервисы: масштабирование»

Вы работаете в крупной компании, которая строит систему на основе микросервисной архитектуры.
Вам как DevOps-специалисту необходимо выдвинуть предложение по организации инфраструктуры для разработки и эксплуатации.

## Задача 1: Кластеризация

Предложите решение для обеспечения развёртывания, запуска и управления приложениями.
Решение может состоять из одного или нескольких программных продуктов и должно описывать способы и принципы их взаимодействия.

Решение должно соответствовать следующим требованиям:

- поддержка контейнеров;
- обеспечивать обнаружение сервисов и маршрутизацию запросов;
- обеспечивать возможность горизонтального масштабирования;
- обеспечивать возможность автоматического масштабирования;
- обеспечивать явное разделение ресурсов, доступных извне и внутри системы;
- обеспечивать возможность конфигурировать приложения с помощью переменных среды, в том числе с возможностью безопасного хранения чувствительных данных таких как пароли, ключи доступа, ключи шифрования и т. п.

Обоснуйте свой выбор.

## Ответ

Для обеспечения развёртывания, запуска и управления приложениями можно использовать следующие программные продукты:

1. Kubernetes - это платформа для автоматизации развёртывания, масштабирования и управления контейнеризированными приложениями. Kubernetes обеспечивает поддержку контейнеров, обнаружение сервисов и маршрутизацию запросов, горизонтальное масштабирование, автоматическое масштабирование, явное разделение ресурсов, доступных извне и внутри системы, а также возможность конфигурировать приложения с помощью переменных среды.
2. Helm - это менеджер пакетов для Kubernetes, который позволяет упростить развёртывание и управление приложениями. Helm позволяет создавать шаблоны для описания приложений и их конфигураций, а также управлять ими с помощью командной строки.
3. Vault - это система управления секретами, которая позволяет безопасно хранить и управлять чувствительными данными, такими как пароли, ключи доступа, ключи шифрования и т.д. Vault позволяет хранить секреты в зашифрованном виде, контролировать доступ к ним и управлять их жизненным циклом.

Принцип взаимодействия этих продуктов следующий:

1. Kubernetes используется для развёртывания и управления контейнеризированными приложениями.
2. Helm используется для создания шаблонов приложений и их конфигураций, а также для упрощения развёртывания и управления приложениями в Kubernetes.
3. Vault используется для безопасного хранения и управления чувствительными данными, которые используются приложениями.

Это решение соответствует всем требованиям:

1. Поддержка контейнеров обеспечивается Kubernetes.
2. Обнаружение сервисов и маршрутизация запросов обеспечивается Kubernetes.
3. Горизонтальное масштабирование обеспечивается Kubernetes.
4. Автоматическое масштабирование обеспечивается Kubernetes.
5. Явное разделение ресурсов, доступных извне и внутри системы, обеспечивается Kubernetes.
6. Возможность конфигурировать приложения с помощью переменных среды, в том числе с возможностью безопасного хранения чувствительных данных, обеспечивается Helm и Vault.

Выбор этих продуктов обоснован тем, что они являются широко используемыми и проверенными решениями для развёртывания, запуска и управления приложениями в контейнеризированных средах. Кроме того, эти продукты хорошо интегрируются друг с другом и предоставляют гибкие и надежные возможности для управления приложениями.

## Задача 2: Распределённый кеш \* (необязательная)

Разработчикам вашей компании понадобился распределённый кеш для организации хранения временной информации по сессиям пользователей.
Вам необходимо построить Redis Cluster, состоящий из трёх шард с тремя репликами.

### Схема:

![11-04-01](https://user-images.githubusercontent.com/1122523/114282923-9b16f900-9a4f-11eb-80aa-61ed09725760.png)

---

### Как оформить ДЗ?

Выполненное домашнее задание пришлите ссылкой на .md-файл в вашем репозитории.

---
